黑警犯法的法律條文

有無對法律有認識的朋友, 將黑警所犯的法律條文詳細例出, 然後搵人造成文宣, 響連儂牆貼出黎, 唔可以比差佬蒙混過關或否認。

例如 :
根據警察通例, 警察響行使警權時, 需要出示委任證
第20章 14節 第二條中
便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認其身分。

如果響示威場合, 高舉呢個牌, 比差佬知佢地係犯緊法, 唔到佢地否認

又或者:
2019年12月24日[時間不詳]元朗 yoho mall, 警員在没有受到任何攻擊的情況下, 向路旁旁觀的無辜市民使用胡椒噴霧, 犯了香港法例第212章《侵害人身條例》第40條 普通襲擊罪，任何人因普通襲擊而被定罪，可判處監禁1年。

當差佬睇到呢類清楚例出時間地點罪行及所犯法例的文宣, 一係就要公開否認, 一係就要收歛

agger

另一個差佬常犯的法例

物業所有人有權禁止警察進入私人地方, 除非差佬擁有當值裁判官根據《警隊條例》第50(7) 條簽發的搜查令

《警隊條例》第50(7) 條訂明，如裁判官根據經宣誓的告發，信納有人犯罪或可合理地懷疑有人犯罪，則可發出搜查令，賦權任何警務人員進入任何建築物或地方，搜查及檢取任何相當可能對調查該罪行有價值的文件或物品

冇show委任證雖違反警例(警察通例)，但《警察通例》是警務處處長根據香港法律《警隊條例》(第232章)第46條制訂的,《警察通例》不是香港法律。《警察通例》屬強制規定，警員不遵從可能遭紀律處分，類似不守學校規則，可要記過，但不違反法律，法官叫你去警務處投訴。